﻿\item Qui cogitavérunt iniquitátes in \textbf{cor}de:~* tota die constitu\textit{é}\textit{bant} \textbf{prǽ}lia.

\item Acuérunt linguas suas sicut ser\textbf{pén}tis:~* venénum áspidum sub lábi\textit{is} \textit{e}\textbf{ó}rum.

\item Custódi me, Dómine, de manu pecca\textbf{tó}ris:~* et ab homínibus iníquis \textit{é}\textit{ri}\textbf{pe} me.

\item Qui cogitavérunt supplantáre gressus \textbf{me}os:~* abscondérunt supérbi lá\textit{que}\textit{um} \textbf{mi}hi:

\item Et funes extendérunt in \textbf{lá}queum:~* juxta iter scándalum posu\textit{é}\textit{runt} \textbf{mi}hi.

\item Dixi Dómino: Deus meus \textbf{es} tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecati\textit{ó}\textit{nis} \textbf{me}æ.

\item Dómine, Dómine, virtus salútis \textbf{me}æ:~* obumbrásti super caput meum in \textit{di}\textit{e} \textbf{bel}li.

\item Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogitavérunt \textbf{con}tra me,~* ne derelínquas me, ne forte \textit{ex}\textit{al}\textbf{tén}tur.

\item Caput circúitus e\textbf{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opé\textit{ri}\textit{et} \textbf{e}os.

\item Cadent super eos carbónes,~† in ignem dejícies \textbf{e}os:~* in misériis \textit{non} \textit{sub}\textbf{sís}tent.

\item Vir linguósus non dirigétur in \textbf{ter}ra:~* virum injústum mala cápient \textit{in} \textit{in}\textbf{tér}itu.

\item Cognóvi quia fáciet Dóminus judícium \textbf{ín}opis:~* et vin\textit{díc}\textit{tam} \textbf{páu}perum.

\item Verúmtamen justi confitebúntur nómini \textbf{tu}o:~* et habitábunt recti cum \textit{vul}\textit{tu} \textbf{tu}o.

%\item Glória Patri, et \textbf{Fí}lio,~* et Spirí\textit{tu}\textit{i} \textbf{Sanc}to.

%\item Sicut erat in princípio, et nunc, et \textbf{sem}per,~* et in sǽcula sæcu\textit{ló}\textit{rum}. \textbf{A}men.
